宜家啲細路一入地鐵狗衝搶位係咪父母教佢地？

個撚個都係咁，有時入到地鐵冇位佢就同老母發難渣，搞撚到有啲偽善乘客讓畀佢地，條垃圾細路仲好撚有成功感咁擺出一副勝利者嘅閪樣畀大家睇，真係想屌佢個老母

狗鐵都出廣告宣傳話唔洗讓位畀班老撚馮嘅仆街細路

識生唔識教

我老母以前真係咁教
話唔好蝕底，自己唔坐都霸比佢坐

上次有個細佬爭唔到係度發難然後有個先生讓比佢，佢老母仲要開可樂比佢飲，最後罐可樂冇飲曬就咁打橫放係個位度倒曬出嚟

執輸行頭慘過敗家

而家d細路不嬲無家教

係

冇撚有錯

真係屌佢老母

宜家仲興呢套？

好想打柒佢地

通常都係個父母一開閘就叫個細路「搵位坐」
咁班細路聽得多就一開閘就理所當然爭位坐 當玩排排坐咁
呢啲咪唔識教 班細路爭到位 又坐唔定 坐坐行又行開 一係企起身 唔知做乜鳩

呢種思想教壞細路 仲衰過粗口

你宜家有資格教撚返佢兩老

真係好撚冇家教

因為只教學科同興趣成績，唔會再教道德倫理，因為班父母自己都冇呢啲修養

弱肉強食既社會係咁
d父母識教就真

話佢地有爺生無乸教都不為過

蝗蟲心態變成識教？香港人你好撚嘢

個啲大陸喱老母都係咁樣，識撚教自己啲大陸賤種仔女咩

80後唔教加蝗蟲唔會教
過多幾年仲好睇

講到好似唔關香港班垃圾父母事咁

試過有d仆街搵唔到位坐叫個細路坐人大脾迫人走

可能佢地啲父母都係冇家教唔撚識教仔女

蝗虫多數

以前係羅湖番香港個個站老豆老母都會咁教 而家諗番起真係好痴線，定唔知上一代人即心態都係咁

香港個啲真係未見過

提早接觸社會
唔搶 屎都冇得你食

參考香港普選

嘩屌

以前細個唔懂事，所以屋企人叫就會做，以前唔單止霸一個位，係訓係度霸3，4個位，屋企人仲會話叻仔添。依家諗返起自己屋企人真係無教過咩野比自己，教埋既都係啲唔好執輸，損人利己既野，大個懂事同佢地講返就話以前自己無讀過書，依家養到咁撚大就學埋啲野激父母，早知唔撚生乜乜乜，所以以後我就算有細路，都一定唔撚會比我屋企人湊，我寧可返工返少啲或者放佢去幼稚園夜晚同班同齡細路玩都唔想害左個細路一世。

巴打你兩老真係極品

(off topic) 唔單止咁，我試過細個落街玩仆親搞到頭破血流，父母第一件事唔係睇我傷勢，係一掌打落我塊面，再同我講：落街玩呀嗱，抵死呀！查實仆街個下根本唔撚痛，痛係屋企人個一巴，所以以前仆街第一件事係驚撚左屋企人先，之後先係傷勢。
有時真係唔撚明，由細到大，比人屌多過比人錫，我小學已經識粗口，點解？因為老豆日日對住我講，屌曬我老母，鬧我係撚樣之餘此類。有人話我依家大個同屋企人傾電話傾到好勞氣，又話我不孝咁。但係有無人諗過電話既另一邊個個人一開口就屌撚曬鬼咁，又會比說話你聽，成個感覺就好似你返工同上司傾計咁，而另一方面你又要同佢扮傾得好nice。如果你係出生係一個好完滿，屋企人好錫你既家庭，真係恭喜你，但係唔該你地唔好以為個個家庭既父母都好似你地屋企既兩老咁善解人意，咁錫子女，因為有好多話自己無受過教育既父母係發洩左好多壓力或者情緒係佢地既仔女身上。卜

多謝你活生生例子，呢到好多人仲諗住將呢個問題推畀大陸人就當自己贏撚咗，睇黎都係佢父母教佢凡事推卸責任就係聰明人

其實好多父母都係好錫子女，但係用錯曬方法。我都明屋企人好多事係為左我好或者唔想我蝕底，但係響普羅大眾既角度黎睇會變左自私同埋無文化

記得以前有個同學食lunch食得好快，我地食到一半佢已經清咗碟，後來講返原來佢父母一直教佢食嘢一定要快過其他人，佢個年代唔食快啲就畀人搶晒冇得食，我地都即時無言以對⋯⋯

D人真係好撚小家，柒撚到，阿嬸師奶多

依家就係講緊班細路都係自私仆街撚呀

好想單手撻佢落地再狂踩佢地個死人頭

毒撚唔出街就覺得港柒唔會衰
搭地鐵時不時見到啲圍住條柱轉既咪港柒生啲戇尻仔囉 有位坐仲唔心足仲半個身壓向人地到為左睇景 一啲坐唔定企上坐位到跳 有啲又會發神經喺到大大聲唱歌（其實就尻叫） 仲有啲爭㩒𨋢

無撚錯，班濕鳩父母仲會話：細路仔係咁架啦。 真係好想屌到佢老母反晒閪皮

啲老豆老母根本無教佢哋

咁佢地全部無那那點會走入去搶位？

仲有啲自私撚迫到仆街都堅持要睇手機，將部機隊到去插入你背脊咁濟，正on79

9成個老母係大陸婆黎
忍到咪讓下佢囉

條數點計？

忍唔到咪屌佢老母囉
驚閪佢

唔一定呀 好多港媽都係咁教架
呀仔搶到位就同佢講叻仔
有d仲會教個細路仔sip個人去你後面玩野
搞到你讓多個位出黎
港女真係極品黎

而家d做人老豆老母、係呀佢地個個好有學識好有見地（表面）
咪以為自己巴撚閉
課本嘅知識可能係高分、但行為修養禮儀就............
所以點會識教佢地嘅精子同卵子合埋一齊嘅生番？
有人話學識進步、人會進步
但係香港我唔多見得出呢句說話係套用到係香港人身上
說算扣除大陸果班新移蟲、純香港人愈黎愈差質素
讀書勁又點？ 講勁部電腦或者人工智能勁過人n咁多倍在知識上
但人係應該要有嘅就係文化、禮儀、修養、EQ
呢幾樣就係電腦無嘅野
如果連呢幾點都做得唔好、還可以稱得上為「人」？

講得啱

所有野都要平衡，冇某種性格特質係一定做唔到某種野出黎

想一拳一件

5人位當6人位坐都好常見，分分鐘個d家長就係呢種人

我一直都係屌緊啲仆街家長，唔撚教，請個工人就算，出街自己繼續玩手機，出事屌柒個工人，最想睇佢地一齊仆街

搞到街都唔想出

推

亂咁衝好易死人架

尋日見住個癈老一開門撞人入去都坐唔到個位，爽到呢

車裏面啲人慢慢坐低咗，我係隔離笑

文不貼題喎作家

大嘅都係咁，細嘅係咪係佢哋教㗎

因果喎

打撚到佢仆街囉，下下因果因果，食得屎啦垃圾

想屌佢地班仆街90後老母

打柒佢啦